% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{ダメージ計算表構築システムに関する研究} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1932150} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{米川　心} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1932150AZ@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2021年5月12日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
    この部分には進捗報告書の概要を記述する．どのような目的で，どのような研究を行い，前回から今回にかけてどのような進捗があったかを，簡潔にまとめて記述する．この例では非常に短い（125文字）が，しっかり書けば概ね200〜300文字程度になる．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{ゲーム，ダメージ計算}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
ゲームにおいて効率を追求する上で，ダメージやコストなどの各種計算を行うことは必要不可欠である．しかし，Webなど多くのプレイヤーが利用できる場所に，ダメージやコストの計算ができるシステムが存在するゲームは限られている．また，Excelを用いたダメージやコストの計算ができるシステムの構築には，Excelに関する高いスキルが必要になる．そこで，今回はダメージ計算に対象を絞り，ダメージ計算を行うシステム(以下，ダメージ計算表)の構築システムを提案・開発するものである．

\section{研究の概要}
本研究では，ダメージ計算が可能なゲームのプレイヤー全員を対象とし，プレイヤーにとって「扱いやすい」ダメージ計算表の構築を可能にするシステムの開発を行う．この場合の「扱いやすい」とはダメージ計算表の構築や，ダメージ計算に必要な機能の付与が簡便である状態を指す．ダメージ計算表の機能としては，ダメージ計算の式とダメージ計算に必要な各種パラメータを入力することで，ダメージの算出及び各種条件下でのダメージの比較が行えるものを想定する．システムを開発する上で，Excelとの差別化も兼ねて扱いやすさと利便性を追求する必要がある．ダメージ計算に特化したシステムであるため，ダメージ計算に必要となる可能性が高い機能を予め用意する．現在，ダメージ計算に必要な各種パラメータが，ダメージに対しどれほどの影響力があるのかを算出する機能を構想している．また，計算式の入力を簡便かつ正確に行えるように，ブロックを用いた視覚的な式の構成を可能にするシステムを構想している．今後は，更なる扱いやすさと利便性の追求した機能を考案する必要がある．

\section{前回からの進捗}
　

\section{今後の課題}
Excelの熟練者であれば各種機能を揃えたダメージ計算表を作成することは可能である．そのため，今後はExcelとの差異をより明確にし，それによって価値が創出される機能を考案する必要がある．





% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する

\end{document}